貿易戰陷困境 傳中央下達文件準備勒緊褲帶 預料會有企業倒閉、股市、樓市會有波動

多個信息來源同向本台記者證實，中共中央近期傳達到全國廳級政府以上機關的文件，主要強調了要自力更生，並稱預料會有一批企業倒閉、股市、樓市會有波動，並引發社會矛盾。文件稱全黨要在黨中央的領導下，一定戰勝困難。

多位觀察者週四向本台指出，國內經濟持續惡化，來自境內外的壓力加大，再加上習近平親自率隊，也未能在剛結束的亞太經合組織峰會上有所收穫，都讓官方感到了壓力。同時，也顯示出中國官方對即將舉行的中美元首峰會感到悲觀。

一位要求匿名的資深媒體人明確指出，中美貿易戰導致的企業界恐慌也正在蔓延。

觀察人士季先生稱，類似的交文件傳達，顯示目前情況比較嚴峻，而官方正在試圖尋找途徑擺脫困境。目前官方一改以前咄咄逼人的口吻，不排除將和周邊國家緩和關係，並借助第三國避開美國的關稅。

季先生說：這個事呢，它是讓他們做好準備，我們不能坐以待斃，就是這個意思。接下來要咬緊牙關。然後呢，現在不會完全閉關鎖國，它會通過第三國。可能會更臺灣妥協，繼續下去。現在我們的態度比較軟，連外交部都軟下來了嘛。

和中共高層有聯繫的法律人士陶先生表示，目前沒有看到文件的原件，但如果這個文件存在的話，就顯示問題比較嚴重。同時也需要關注是否會繼續傳達到處級。

而來自國企的彭先生則透露，目前的經濟狀況確實有問題，從官方披露的股市和房市的風險，也確實一直存在。但他認為，從目前的情勢看，官方並沒有針對股市和房市動盪的應急預案。

彭先生說：和中國的那個經濟基本面它已經脫節了。大家都看到的。樓市過多的泡沫對實體經濟構成了一個嚴重的傷害。不過，或許對這種事件它沒有充分的一個應急預案。

姓王的傳媒人稱，目前的經濟狀況惡化，加上月底的特朗普與習近平的阿根廷會談前景不明，因此問題就變得更為嚴峻。

傳媒人稱：這次關鍵的一個坎，而且是一個相當大的坎，是看月底的高峰會談。現在看來好像連談都很難說。現在兩方面，一個是真正想做生意的很難。溫州就是1600億都跑了，他們還是要走。中央財政9月、10月都在降，經濟下滑非常明顯。

持續了半年的中美貿易衝突正在持續惡化，同時也導致中國經濟持續下滑。除了股市持續低迷外，被視為各地方政府財政支柱的房市也持續下滑。儘管中國向美方提交了一份包含142項內容的讓步清單，但美方指該清單並不包含中國製造2025以及強制技術轉讓等雙方分歧的核心內容。

英國廣播公司（BBC）援引特朗普的經濟顧問委員會的主席哈塞特的說法，稱中國作為盅世貿組織（WTO）的一員“行為不端”，並暗示可能將北京逐出世貿組織。

西班牙王室日前透露，北京最高領導人習近平11月28日將訪問西班牙，但沒有說明訪問幾天。中方隨後宣布，中美貿易談判中方首席代表劉鶴11月25日至28日將出訪德國和出席第八屆中歐論壇漢堡峰會。

而G20峰會舉行時間為11月30日至12月1日，屆時中美首腦就將會晤。外界分析，這說明中方已無意為川習會做出積極準備。

近期以來，中共政治局常委接連出京調研，也被指為準備貿易戰升級做摸底調查。

老燒都有講哩點
時間咁迫, 冇咩準備, 唔慌會傾到啲咩

支那無諗過有一日會被清算
成個國家都無準備真正開放

玩房地產都要有合理既發展先玩
一味將香港果套套落支那
689真係叻仔啦點到d傻佬落哂答玩土地改革
香港土地政策源於英國制度
英國制度代表完善資本市場體系
支那乜柒都無就想學足
仲要各省各市效法
支那狗唔死都無用

炒地產只是紙上富貴

目前官方一改以前咄咄逼人的口吻，不排除將和周邊國家緩和關係，並借助第三國避開美國的關稅。

第三國，即係香港

亮劍

搵自己人開刀回血好叻仔

大紀元

自膠 原來大紀元轉貼